---
title: Criando seu personagem de Fair Leaves
teaser: "Como criar um garoto travesso com desejo de aventura e diversão em Fate Acelerado"
layout: post
date: 2017-02-06 14:28:00 -0200
categories: 
    - RPG
tags:
    - Fate
    - FAE
    - Personagens
    - Fair Leaves
    - Light Hearted
    - Fair-Leaves
header: no
---

> ## Criação de Personagem - A versão rápida
>
> + Pense em que tipo de personagem que você quer
> + Escolha seu Arquétipo (e com isso sua _Playsheet_)
> + Responda as três perguntas da sua _Playsheet_ para obter seus Aspectos
> + Escolha suas _Atitudes_
> + Anote sua _Façanha Exclusiva_ em seu Ficha
> + Anote sua Recarga inicial (3)
> + (Opcional) Crie dois novos Aspectos ligando seu personagem a outras coisas
> + (Opcional) Escolha de uma a três Façanhas gerais sem baixar sua recarga. A partir daí, cada Façanha adicional baixará sua Recarga em 1
> + Dê os últimos retoques

<!-- excerpt -->

## Pensando no personagem

Ao criar seu personagem, você deve primeiro ter uma noção de que tipo de personagem você deseja, pois todas suas escolhas vão girar ao redor disso. Pensar no tipo de personagem e o visualizar na sua cabeça irá o tornar mais real no fim das contas e o ajudará a escolher melhor sua _Playsheet_, Aspectos, Façanhas e Atitudes.

> _"Leandro está querendo criar um personagem para sua nova mesa de_ Fair Leaves. _Dessa vez ele quer jogar com alguém descontraído que seja a pedra de apoio do grupo, mas que não seja o tipo chato e certinho. Ele pensa em personagens ao estilo Huckleberry Finn e Tom Sawyer, então ele decide que criará um tipo calmo, que sabe quando acompanhar o resto da turma, mas que prefira mais ficar em um lago cheio de peixes pescando do que arrumando confusão ou frequentando bibliotecas. O nome __Simeon__ vem à sua mente, e ele parece um nome diferente e divertido, além de soar um pouco caipira, o que para o tipo de personagem que ele está criando é algo realmente interessante."_

## Escolhendo o Arquétipo e preenchendo  a _Playsheet_

Após pensar no seu personagem, você deve escolher o _Arquétipo_ que mais se encaixa com o seu personagem e responder as perguntas propostas na _Playsheet_ do mesmo, anotando as respostas em sua ficha. Essas respostas são os _Aspectos_ iniciais do seu personagem. 

Os Arquétipos disponíveis em _Fair Leaves_ são:

+ ___O Atleta:___ normalmente o mais ágil e mais atlético da turma, o Atleta sempre é uma referência quando é necessário agilidade e força. Algumas vezes é arrogante (ou aparenta ser), mas normalmente é bem energético.
+ ___O Certinho:___ o Certinho tende a ser a "Voz da Consciência" dos demais integrantes da Turma, em especial dos mais "atirados", como o Atleta, o Travesso e o Descolado. Ele também sabe como agradar os Adultos nos momentos certos.
+ ___O Curioso:___ sempre tem um desses em qualquer turma: nem o mais esperto, o mais atlético ou o mais estiloso, mas normalmente é o que acaba levando o resto da Turma para a "encrenca" para satisfazer sua curiosidade. Cada ação do Curioso é baseada em responder uma pergunta... _"Por que?..."_
+ ___O Descolado:___ Normalmente atua como líder da sua turma. O Descolado é alguém que consegue unir todos ao seu redor, pelo seu exemplo, seu caráter e pela confiança que ele é capaz de trazer ao resto da turma.
+ ___O Geninho:___ chamado também de Crânio ou Cérebro, normalmente é um dos garotos mais espertos da região (se não o mais). Ele normalmente é quem irá consertar coisas ou pesquisar livros para ajudar a Turma.
+ ___O Recém-Chegado:___ o Recém-Chegado veio de outra cidade, seja do tamanho de _Fair Leaves_ ou maior. Mas de qualquer modo ele é deslocado em relação ao resto das crianças e da cidade. Embora a Turma ainda esteja o aceitando e tentando entender quem você realmente é, seu conhecimento de fora de _Fair Leaves_ às vezes é muito útil para a turma.
+ ___O Travesso:___ o Travesso é diametralmente oposto ao Certinho, sabendo todos os truques escusos para trapacear e tentar se dar bem. Mas normalmente ele faz isso não apenas para tentar se dar bem, mas para ajudar seus amigos: normalmente é ele quem vai dar um jeito de chamar os valentões para si, fugindo dos valentões.
+ ___O Tímido:___ normalmente recém-chegado ou criado um pouco mais rigidamente que os demais, o Tímido tende a ser mais introspectivo e pragmático. Mas normalmente o Tímido é quem pode dar suporte e apoio à turma quando se faz mais necessário.

Todos os Arquétipos trazem na _Playsheet_ o Aspecto _"O que você pensa da sua Turma?"_. Isso é muito importante, pois a Turma é o seu grupo, são as pessoas das quais, por algum motivo, você escolheu ficar próximo. Essa pergunta representa esse pensamento.

> _Leandro agora olha os Arquétipos e Playsheets e decide escolher ser __Descolado__, o que parece casar com a idéia de Simeon como uma luva. Observando as três perguntas da Playsheet, ele primeiro responde __Por que você é tão calmo?__ com __Tudo sempre vai dar certo, eu sei que vai!__, demonstrando que ele tem uma atitude de certa forma positiva, quase_ naïve _em relação à vida. Em seguida, ele pensa em __O que ou quem te tira do sério?__, e pensa que Simeon não aceita pessoas que judiem dos mais fracos, e ele escreve então __Qualquer um que tenta mexer com os mais fracos__ como resposta. Por fim, ele  procura a resposta sobre __O que você pensa da sua Turma?__, então ele decide que Simeon é o tipo confiável, ainda que meio no ritmo dele, então ele responde que a Turma __São meus amigos para o que der e vier!___
>
> _Com isso, ele termina por agora os Aspectos. No final, ele poderá dar cor maior a Simeon escrevendo outros Aspectos_

## Escolhendo As _Atitudes_

As Atitudes em Fair Leaves são similares às Abordagens de Fate Acelerado, mais relacionadas à maneira como cada personagem encara a situação do que a o que ele faz ou como ele faz. Elas são relacionadas de certa forma a posturas que cada personagem tem em relação às coisas, e portanto cada tipo de personagem costuma se focar um pouco mais em uma ou duas das Atitudes.

As Atitudes em Fair Leaves são:

+ ___Ativa:___ agilidade corporal, velocidade, força física, vitalidade. Um personagem com uma Atitude _Ativa_ alta possui tudo isso. Pessoas Ativas são capazes de correr rápido, erguer coisas pesadas e subir em árvores com facilidade e presteza.
+ ___Desenvolta:___ calma sob pressão, saber fazer as coisas certas no momento certo, estar antenado e ter uma postura confiante e positiva, essas são as características das pessoas Desenvoltas. Pessoas com uma Atitude _Desenvolta_ sabem quando agir ou não, como reagir de maneira a manter a trnaquilidade de todos mesmo sob pressão e manter a postura mesmo quando sob pressão. 
+ ___Divertida:___ a Atitude Divertida tem a ver com espirituosidade, empatia e vontade. Pessoas _Divertidas_ são a alma da festa: elas contam as melhores piadas, fazem palhaçadas para todos rirem e sabem todos os jogos e brincadeiras para que todos aproveitem cada instante das férias.
+ ___Esperta:___ a Atitude Esperta tem a ver com a Inteligência, Conhecimento e Raciocínio. Pessoas _Espertas_ tendem a demonstrar possuirem e aplicarem grandes conhecimentos, serem criativas e dominarem todo o tipo de informação.
+ ___Fofa:___ a Atitude _Fofa_ é relacionada à inocência e delicadeza da vida. Pessoas _Fofas_ tendem a ser mais elegantes e graciosas com as coisas, e em geral são mais empáticas do que as demais.

Os personagens começam com uma _Atitude_ em +3, duas _Atitudes_ em +2 e duas em +1.

> _Hora de escolher as Atitude de Simeon. Como Leandro vê Simeon como calmo sob pressão, ele decide que a Atitude com __Bom (+3)__ será a __Desenvolta__, o que torna ele também muito descolado e descontraído. Como ele é alguém que sabe muitas brincadeiras e coisas divertidas de se fazer e consegue escalar árvores e se esgueirar por moitas e cercas facilmente, suas Atitudes __Razoáveis (+2)__ são as atitudes __Divertida__ e __Ativa__, o que deixa suas atitudes __Fofa__ e __Esperta__ como __Regulares (+1)__: todo mundo sabe que Simeon é bem traquina, então ele não consegue enganar as pessoas fingindo ser inocente. Além disso ele não é o mais esperto da Turma, ainda que não fique para trás em relação aos demais na escola._

## Anotando a _Façanha Exclusiva_:

Todo Arquétipo tem em sua _Playsheet_ uma _Façanha Exclusiva_, uma Façanha obviamente poderosa e que só aqueles daquele Arquétipo possuem. Elas tem múltiplas funções e são obviamente mais poderosas que uma Façanha comum de Fate Acelerado. Anote em sua ficha a Façanha Exclusiva e procure ler e entender o que ela faz, pois ela foi feita para que você possa ajudar a sua Turma (e a si mesmo) da melhor maneira possível!

> _Como um __Descolado__, a __Façanha Exclusiva__ de Simeon é **Todo mundo calmo!**, que permite a ele Defender a Turma contra situações de Pânico e remover esse Aspecto caso os personagens tenham o sofrido. Isso representa a calma de Simeon, quando todo mundo é chamado à razão por ele, com palavras inspiradoras.. ou simplesmente cpm o sorriso acalentador do seu rosto._

## Anote a Recarga inicial

A Recarga define o número ___mínimo___ de Pontos de Destino que o personagem recebe quando começa a sessão. _Fair Leaves_ obedece o padrão de _Fate Acelerado_, tendo Recarga Inicial 3. A Recarga é reduzida quando o personagem compra mais Façanhas que as gratuítas por padrão na proporção de 1 de Recarga por Façanha adicional. Nenhum personagem pode reduzir a Recarga para menos de 1.

> Simeon tem uma recarga inicial de 3

## Dê novos Aspectos ao seu personagem (Opcional)

Nesse momento de criação de personagens, os Aspectos obrigatórios ao personagem são aqueles relacionados às respostas do _Playsheet_. Entretanto, você pode adicionar novos Aspectos ao seu personagem, como uma forma de adicionar formas de usar Pontos de Destino (e de ganhar Pontos por meio de Forçadas e Invocações Hostis) e de tornar seu personagem mais rico, divertido, e com mais opções. Perceba que isso não é obrigatório, e você pode preencher os dois Aspectos livres a qualquer momento durantre à aventura

Algumas opções para adicionar novos Aspectos:

+ Adicione Aspectos relacionados a brinquedos ou animais ou outras coisas que as importantes para o personagem:
	+ _Buster é o melhor Cachorro da Região_
    + _Nunca visto sem sua vara de pescar_
+ Crie atitudes e trejeitos realmente importantes para o personagem:
	+ _Nem sempre estou cheirando bem, e não é por causa da minha cauda!_
    + _Sempre prendada_
    + _Gosto de girar meu chapéu no dedo!_
+ Conecte seu personagem a outros personagens da Turma ou a NPCs
	+ _Will é legal, mas podia parar de pegar no meu pé!_
    + _A senhora Heckett sempre me dá um doce quando eu a ajudo!_
    + _O senhor Goatzeit poderia não exigir tanto de mim em matemática!_
+ Responda perguntas de outro _Playsheet_. Essa em especial é uma forma de enriquecer um pouco seu personagem, tornando-o, por exemplo, um _Descolado_ com um lado _Geninho_, ou um _Atleta_ que por acaso é um pouco _Travesso_. Perceba, porém, que você NÃO RECEBE a Façanha Exclusiva de outros Playsheet por ter respondido as perguntas de outros Playsheet, ao menos na criação de personagem.

> A criação básica de Simeon está acabada em sua base, mas Leandro decide colocar novos Aspectos para Simeon. Primeiro, ele decide que Simeon será um garoto gambá, já que o narrador decidiu que todos os personagens serão animais antropomórficos ao estilo __Nossa Turma__. Ser um garoto gambá é uma coisa que ele sempre achou divertida, ainda mais que ele pode dar uma borrifada fedida em algum valentão. Para denotar essa capacidade, e o fato de ele ser um garoto com um lado um pouco desordeiro, ele coloca o Aspecto __Nem sempre estou cheirando bem, e não é só por causa da minha cauda!__. Isso pode ser positivo quando ele dá uma borrifada fedida em um valentão, o fazendo correr com o rabo entre as pernas, mas às vezes isso o coloca em encrenca quando o senhor Goatzeit decide que ele tem que voltar para casa e tomar um banho (o que ele NÃO QUER!).
>
> Além disso Leandro decide que Simeon precisa de um Freio moral, um "grilo falante" para o manter na linha. Ele conversa com a jogadora de William, o Certinho da Turma, Samantha, e pergunta se o William gosta mesmo de Simeon, então ela diz que ele gosta, mas que ele fica bravo quando Simeon faz traquinagens ou não honra com sua palavra. Como isso às vezes incomoda Simeon, mesmo quando ele sabe que isso é certo, ele decide colocar o Aspecto __Will é legal, mas podia parar de pegar no meu pé!__. Com isso, Simeon pode ser forçado por Will a fazer o certo, mas ele também pode contar sempre com a ajuda de Will._

## Escolha Façanhas Adicionais (Opcional)

Por fim, você pode escolher algumas Façanhas Adicionais, seja da lista de Façanhas Sugeridas que oferecemos, seja criando algumas façanhas em conjunto com o Narrador. Lembre-se sempre que o Narrador tem palavra final sobre se uma Façanha é aceitável ou não.

Todo personagem em _Fair Leaves_ pode escolher até três façanhas adicionais para seu persoagem sem sofrer redução de Recarga, desconsiderando-se nessa conta a _Façanha Exclusiva_ da Playsheet. A partir da quarta façanha, o personagem perde Recarga a um custo de 1 por Façanha, e pode baixar a Recarga até 1 no processo.

> _Leandro decide escolher algumas Façanhas para o personagem. No caso, ele escolhe __Mateiro__, __Nós somos a Turma!__ e __Contador de Histórias__, pois ele acha que essas façanhas combinam com o estilo de Simeon: solto, ligado à vida no meio do campo e dos bosques, cheio de histórias e lendas para contar, e sempre com alguma forma de unir todo mundo em um mesmo objetivo, mesmo que todos (incluindo ele) estejam morrendo de medo._

## Dando os retoques finais

Em termos mecânicos, o personagem está definitivamente. Mas agora chegou o momento de aproveitar e colocar detalhes que, ainda que não sejam tão importantes a ponto de virarem Aspectos dão vida ao personagem: pai e mãe, de quem ele gosta ou não, como se veste, pequenos trejeitos, entre outras coisas.

Esse ponto pode ser desenvolvido o quanto você desejar: é interessante que você dê detalhes de como seu personagem é, de modo que os demais jogadores consigam o visualizar em sua mente, imaginando-o precisamente como ele é. Não tenha medo de fazer vozes para mostrar como ele é e usar referências: vale tudo para descrever o personagem bem. Só não abuse: não precisa declarar a árvore genealógica inteira do seu personagem. De resto, vale tudo o que for interessante.

> _Leandro determina que Simeon é de uma família de gambás, os Skunder. Ele se veste sempre com uma jardineira jeans e camisa, bem simples. Quando não está na escola, muitas vezes é visto no lago próximo a Cachoeira do Lago McBaalian, que faz divisa com a velha propriedade McBaalian, que há alguns anos está vazia, desde antes de Simeon nascer. Ele muitas vezes pode ser visto com um caniço que ele faz de vara de pescar. Simeon adora passar tardes inteiras pescando, debaixo do calor do dia que acaba deixando seu pelo suado, o que, junto com o mal-hábito de nem sempre tomar banho (que a senhora Skunder está lutando constantemente para fazer com que ele abandone) o deixa às vezes um pouco mal-cheiroso, mesmo descosiderando-se o fato de ele, como todo gambá, ter uma cauda que espirra um líquido fedido._
> 
> _Apesar de tudo, todos da Turma o admiram, pois ele é descontraído e divertido, e ele é quem mantem a calma na hora em que tudo parece estar dando errado. Além disso, todos sabem que Simeon ouve os seus amigos sempre (ainda que nem sempre siga o que eles falam), em especial William, o Certinho do grupo, que é tão similar a Simeon quanto a água é do óleo._
> 
> _Simeon tem os seus pais: o senhor e a senhora Skulder, que sempre viveram como agricultores em_ Fair Leaves, _mas que querem que seu filho tenham mais oportunidades de vida, inclusive de, se possível, estudar na faculdade da cidade de Great Willows, a cidade grande mais próxima. Simeon, entretanto, pensa em Great Willows no presente momento como nada mais de um local de onde coisas curiosas vêem_

Portanto, temos o seguinte personagem exemplo

> ## Personagem exemplo - Simeon Skunder
> 
> ### Aspectos
> 
> | ***Pergunta***                        | ***Aspecto*** |
> |---------------------------------------|---------------|
> | _Por que você é tão calmo?_           | Tudo sempre vai dar certo, eu sei que vai      |
> | _O que ou quem te tira do sério?_     | Qualquer um que tente mexer com os mais fracos |
> | _O que você pensa sobre a sua Turma?_ | São meus amigos para o que der e vier!         | 
> | | Nem sempre estou cheirando bem, e não é sempre por causa da minha cauda! |
> | | Will é legal, mas podia parar de pegar no meu pé! |
> 
>  ### Atitudes
> 
> | ***Atitude***  | ***Nível***   |
> |---------------:|---------------|
> | _Ativo_        | Regular (+1)  |
> | _Desenvolto_   | Bom (+3)      |
> | _Divertido_    | Razoável (+2) |
> | _Esperto_      | Regular (+1)  |
> | _Fofo_         | Razoável (+2) |
> 
> ### Façanha Exclusiva:
> 
> + ***Todo mundo calmo!*** - como um Descolado age sempre de maneira honesta e correta e sempre está calmo, essa confiança inspira os demais a manterem a calma. Sempre que alguém tentar colocar um Aspecto de ___Pânico___ ou algo similar que ameace desestabilizar a Turma, o Descolado pode Defender a Turma  sendo _Desenvolto_ com +2 no rolamento. Além disso, uma ___vez por sessão___, se ele tiver algum tempo, pode remover um Aspecto de ___Pânico___ ou outro que tenha desestabilizado a Turma automaticamente, desde que a Turma esteja toda em uma Zona.
> 
> ### Façanhas;
> 
> + Mateiro
> + Nós somos a Turma
> + Contador de Histórias


